# Дипломный проект по курсу "Java-разработчик" от компании Тинькофф

## Название проекта
Менторство

## Вводная информация
Сотрудники Тинькофф постоянно работают над своим развитием, с другой стороны в компании есть достаточное количество экспертов в своих областях, которые готовы делиться освоенным значением.

Необходимо разработать сервис для матчинга эксперта и того, кто хочет эту экспертизу получить. Такой Tinder для менторства :)

## Техническое задание
1) Спроектировать модель данных ментора:
- фио
- проект
- список навыков
- способ связи (напр номер телефона или идентификатор в корпоративном мессенджере)
- временной диапазон, который эксперт готов тратить на обучение своих коллег ( учесть, что это должен быть один или несколько диапазонов, привязанных к датам и/или дням недели. Например каждую среду с 18 до 20 или каждый будний день с 17 30 до 18 00.)

Модель менти:
- фио
- проект

Модель навыка:
- название (например Java)
- категория
- квалификация
- описание ( например как получил экспертизу, что читал, как использовал)

Модель категории:
- название ( напр язык программирования, технология или вид медитации)
- описание

Модель заявки:
- ссылка на менти
- ссылка на ментора
- временной диапазон для обучения (напр каждую пятницу с 18 до 19)
- ссылка на навык ментора, которым хочет овладеть менти
- статус (может быть создана, принята, отклонена)

2) Реализовать API для управления моделями (CRUD), необходимые валидации и исключения.

3) Добавить ролевую модель - только пользователь с ролью ADMIN может редактировать модели, принимать и отклонять заявки. Пользователь с ролью USER может создавать заявку и просматривать существующие модели. Добавить пользователя с ролью ADMIN и пользователя с ролью USER.

4) Реализовать API для создания и рассмотрения заявки. Пользователь может получить список менторов по интересующим категориям. Выбрать навык и временной диапазон и создать заявку на обучение.
Начальный статус заявки - создана.
Добавить API для поиска всех заявок в статусе создана и API принятия/отклонения. Если заявка принимается, занятый временной диапазон ментора становится недоступен для будущих заявок.

* Модифицировать модели так, чтобы любой ментор мог выступать в роли менти и наоборот.